教協：學校識處理(自我審查) 教局毋須高調發信重申禁民族黨一事

馮偉華相信，學校會懂得相應處理香港民族黨被禁事件，局方毋須高調發信。

教育局去信全港中學校監，指香港民族黨已被禁止運作，屬於「非法社團」，提醒學校要防止非法社團滲入校園。教協會長馮偉華認為，當局公布香港民族黨被禁，學校會懂得相應處理，局方未必需要高調地發信重申此事。

不論教育局發信與否，馮偉華相信，學校一般都不會邀請香港民族黨的成員到訪，因為學校對政治進入校園十分謹慎，尤其港獨議題受社會以至政府關注，學校會盡量避免因這些問題令校方處於不利位置。